<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>danh lam thang canh &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/top-nhung-danh-lam-thang-canh-cua-viet-nam/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tranlyhai.github.io/hi</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Tue, 08 Jun 2021 04:09:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>TOP 10 danh lam thắng cảnh Việt Nam nổi tiếng thế giới</title>
		<link>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-danh-lam-thang-canh-cua-viet-nam/top-10-danh-lam-thang-canh-viet-nam-noi-tieng-the-gioi/</link>
					<comments>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-danh-lam-thang-canh-cua-viet-nam/top-10-danh-lam-thang-canh-viet-nam-noi-tieng-the-gioi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hải Trần]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 May 2021 03:39:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[danh lam thang canh]]></category>
		<category><![CDATA[danh lam]]></category>
		<category><![CDATA[Việt Nam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tranlyhai.github.io/hi/?p=33</guid>

					<description><![CDATA[Đất nước Việt Nam đang trở thành một trong những điểm đến hàng đầu thế giới nhờ vẻ đẹp thiên nhiên tuyệt vời. Cảnh đẹp Việt Nam từ Bắc vào Nam có thể nói là vô tận, từ những cánh đồng lúa và ruộng bậc thang xanh tươi ở phía Bắc đến sự nhộn nhịp của đồng bằng sông Cửu Long ở phía Nam. Hãy cùng mình tìm hiểu về các địa danh và danh lam thắng cảnh Việt Nam nổi tiếng thế giới qua bài viết dưới đây nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<span id="more-33"></span>



<p style="font-size:25px"><strong>Danh lam thắng cảnh Vịnh Hạ Long</strong></p>



<p style="font-size:18px">Vịnh Hạ Long là một trong những&nbsp;<strong>danh lam thắng cảnh Việt Nam được UNESCO công nhận.</strong>&nbsp;Nơi đây được biết đến với vùng nước màu ngọc lục bảo, hàng trăm hòn đảo đá vôi và vô số hang động khổng lồ.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized is-style-default"><img loading="lazy" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/ha-long-bay.jpg" alt="Vịnh Hạ Long" class="wp-image-36" width="800" height="1000"/></figure>



<p style="font-size:18px">Xứng đáng là một kỳ quan thế giới ở Việt Nam, tới đây bạn sẽ được chiêm ngưỡng một khung cảnh tuyệt đẹp mà tạo hóa đã ban tặng. Có lẽ chính vì vậy mà vịnh Hạ Long luôn là một trong những điểm thu hút khách du lịch trong và ngoài nước ở miền Bắc nước ta.</p>



<p style="font-size:18px">Ngoài ngồi trên thuyền ngắm nhìn phong cảnh vịnh, bạn còn có thể chèo thuyền kayak, lặn biển, đi bộ đường dài, đi xe đạp và tham gia các hoạt động ngoài trời khác tại kỳ quan Việt Nam này nhé!</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Quần thể danh thắng Tràng An – Ninh Bình</strong></p>



<p style="font-size:18px">Nằm ở đồng bằng sông Hồng của Việt Nam, quần thể&nbsp;<a href="https://travelgear.vn/blog/khu-du-lich-trang-an-ninh-binh/">danh thắng Tràng An</a>&nbsp;được UNESCO công nhận là di sản thế giới vào năm 2014. Đây cũng là một trong&nbsp;<strong>các danh lam thắng cảnh ở Việt Nam</strong>&nbsp;sở hữu các đỉnh núi đá vôi, tương tự như những gì bạn thường thấy ở Hạ Long.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-style-rounded"><img loading="lazy" width="800" height="983" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/trang-an-ninh-binh.jpg" alt="" class="wp-image-44"/></figure>



<p style="font-size:18px">Có diện tích gần 12,000 ha, quần thể danh thắng Tràng An bao gồm ba khu vực: khu hang động Tràng An, khu Cố đô Hoa Lư và khu chùa Bái Đính. Ba khu vực được điểm xuyến bằng những đỉnh núi đá vôi, hang động thạch nhũ ấn tượng. Bao bọc xung quanh là những dòng sông tuyệt đẹp cùng những vách đá dốc đứng.</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Tam Cốc – Ninh Bình</strong></p>



<p style="font-size:18px">Nhắc đến Ninh Bình chắc chắn sẽ không thể bỏ qua Tam Cốc Bích Động – một trong những cảnh đẹp nhất Việt Nam cũng như Ninh Bình. Bật mí cho bạn, Tam Cốc có 3 hang động nép mình trong một cảnh quan Việt Nam tuyệt đẹp. Xung quanh được trang trí với những nhũ đá và măng đá tuyệt đẹp với hình dạng và màu sắc khác nhau lấp lánh như đá quý.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-style-rounded"><img loading="lazy" width="800" height="1000" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/tam-coc-ninh-binh.jpg" alt="" class="wp-image-41"/></figure>



<p style="font-size:18px">Với sự kết hợp hài hòa tuyệt vời giữa những hang động tuyệt đẹp, những dòng nước quyến rũ và màu sắc, hình dạng của nhũ đá quyến rũ đến nỗi không ai có thể quên được vẻ đẹp của&nbsp;<strong>danh lam thắng cảnh nổi tiếng ở Việt Nam&nbsp;</strong>này sau khi ghé thăm.</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Thánh địa Mỹ Sơn – Quảng Nam</strong></p>



<p style="font-size:18px">Thánh địa Mỹ Sơn là một&nbsp;<strong>danh lam thắng cảnh Việt Nam nổi tiếng</strong>&nbsp;được UNESCO công nhận. Có thể bạn chưa biết nhưng đây là một trong những kiến trúc còn sót lại của nền văn minh Champa cổ đại cách đây hơn 1,600 năm.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="533" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/thanh-dia-my-son.jpg" alt="" class="wp-image-43"/></figure>



<p style="font-size:18px">Nép mình dưới bóng của núi Răng Mèo, bao quanh là một thung lũng xanh, một vài trong số những ngôi đền này vẫn đứng vững. Thánh địa Mỹ Sơn sở hữu nhiều tác phẩm điêu khắc bằng đá, đền thờ và tháp đẹp. Khi đến thăm Mỹ Sơn, bạn sẽ có cảm giác giống như được quay ngược thời gian để khám phá nét văn hóa đặc biệt này.</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Sapa – Lào Cai</strong></p>



<p style="font-size:18px">Trong&nbsp;<strong>danh sách danh lam thắng cảnh Việt Nam</strong>&nbsp;nổi tiếng thế giới, chắc chắn không thể thiếu Sapa – một thị trấn ở phía Tây Bắc cách không xa biên giới Trung Quốc.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="788" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/sa-pa.jpg" alt="" class="wp-image-40"/></figure>



<p>Sa Pa sở hữu những điểm đến tuyệt vời như những cánh đồng ruộng bậc thang hùng vĩ, thung lũng Mường Hoa giữa thị trấn và núi Fansipan… Tại đây, bạn có thể bắt gặp được khá nhiều dân tộc thiểu số từ người H’mông, Tày đến Dao… Khám phá cuộc sống của người dân cũng là một trải nghiệm mà bạn nên thử.</p>



<ul class="has-dark-gray-color has-text-color"><li><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://travelgear.vn/blog/an-gi-o-sapa/" target="_blank">Ăn gì ở Sapa?</a></strong></li><li><strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://travelgear.vn/blog/sapa-trekking/" target="_blank">Kinh nghiệm Sapa Trekking</a></strong></li></ul>



<p style="font-size:25px"><strong>Hà Giang – Địa danh nổi tiếng Việt Nam</strong></p>



<p style="font-size:18px">Nằm ở phía Bắc Việt Nam, phía Đông Bắc của Sapa và dọc biên giới Trung Quốc, tỉnh Hà Giang là nơi cuối cùng của biên giới Việt Nam. Với những con đường gồ ghề và ngọn núi hùng vĩ, Hà Giang sở hữu một số cảnh quan tráng lệ nhất và những ngọn núi đẹp nhất Việt Nam.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="476" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/hoang-su-phi-ha-giang.jpg" alt="" class="wp-image-37"/></figure>



<p>Xe máy là phương thức di chuyển được nhiều người lựa chọn phổ biến khi khám phá Hà Giang. Nhắc đến Hà Giang chắc chắn không thể bỏ qua cao nguyên đá Đồng Văn – một trong&nbsp;<strong>các danh lam thắng cảnh nổi tiếng ở Việt Nam</strong>&nbsp;đáng để khám phá nhất Hà Giang.</p>



<p style="font-size:18px">Trên con đường chinh phục cao nguyên đá Đồng Văn sẽ dẫn bạn qua những ruộng bậc thang, thung lũng tuyệt đẹp, cao nguyên đá vôi và hẻm núi sâu. Ngoài ra, Cổng Trời và đèo Mã Pí Lèng huyền thoại là hai trong số những điểm đến đẹp nhất.</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Thác Bản Giốc – Cao Bằng</strong></p>



<p style="font-size:18px">Thác Bản Giốc là thác nước nổi tiếng nhất Cao Bằng và là một trong những&nbsp;<strong>danh lam thắng cảnh Việt Nam</strong>&nbsp;ấn tượng nhất. Nằm ở phía đông bắc Việt Nam, trên biên giới Việt Nam – Trung Quốc.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="552" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/thac-ban-gioc-cao-bang.jpg" alt="" class="wp-image-42"/></figure>



<p style="font-size:18px">Thác Bản Giốc tự hào với cảnh quan thiên nhiên ấn tượng với nhiều tầng nước và màu xanh ngọc bích chảy xuống hồ nước khổng lồ bên dưới. Thác nước này là nơi hoàn hảo cho những ai thích gần gũi với thiên nhiên, muốn tránh xa sự tấp nập của những thành phố lớn.</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Mai Châu – Hòa Bình</strong></p>



<p style="font-size:18px">Thung lũng Mai Châu là một trong&nbsp;<strong>những danh lam thắng cảnh nổi tiếng ở Việt Nam</strong>&nbsp;không chỉ với du khách quốc tế mà còn cả du khách trong nước. Thung lũng bình dị cùng những cánh đồng lúa xanh tuyệt đẹp sẽ khiến bạn cảm thấy như đang lạc vào thiên nhiên với những khu rừng xanh, những ngọn đồi thoai thoải và những ngôi nhà sàn.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="445" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/mai-chau.jpg" alt="" class="wp-image-39"/></figure>



<p style="font-size:18px">Mai Châu thực sự là nơi dành cho những người tìm kiếm sự an yên, một khu vực không có tiếng ồn ào của thành thị và tận hưởng với những điều bình dị, đơn giản. Khám phám cảnh đẹp thiên nhiên Việt Nam bạn đừng quên ghé tới Mai Châu nhé!</p>



<p style="font-size:25px"><strong>Hồ Hoàn Kiếm – Hà Nội</strong></p>



<p style="font-size:18px">Nhắc đến&nbsp;<strong>các danh lam thắng cảnh ở Hà Nội&nbsp;</strong>chắc chắn sẽ không thể thiếu cái tên Hồ Hoàn Kiếm hay còn gọi là Hồ Gươm. Không chỉ là một điểm đến quen thuộc của người dân địa phương mà bất kì du khách nào khi tới thủ đô cũng muốn một lần đặt chân đến Hồ Gươm.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="950" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/ho-guom.jpg" alt="" class="wp-image-38"/></figure>



<p>Cái tên Hoàn Kiếm này bắt nguồn từ một truyền thuyết khi vua Lê Lợi được ban cho một thanh kiếm thần dùng để xua đuổi quân Trung Quốc xâm lược. Sau chiến tranh, Thần rùa đã đến lấy lại thanh kiếm và biến mất tại hồ này nên được đặt là hồ Hoàn Kiếm.</p>



<p style="font-size:18px">Mặc dù không phải là hồ lớn nhất Việt Nam thế nhưng nơi đây lại có ý nghĩa vô cùng quan trọng. Ngoài ra, gần hồ còn có ngôi đền Ngọc Sơn với chiếc cầu Thê Húc màu đỏ son rất đẹp nữa đó!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="942" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/den-ngoc-son-1.jpg" alt="" class="wp-image-35"/></figure>



<p style="font-size:25px"><strong>Cố đô Huế – địa danh nổi tiếng Việt Nam</strong></p>



<p style="font-size:18px">Sẽ là một thiếu sót lớn trong danh sách&nbsp;<strong>danh lam thắng cảnh Việt Nam</strong>&nbsp;nổi tiếng thế giới nếu không nhắc đến cố đô Huế! Đây từng là kinh đô của Việt Nam dưới triều nhà Nguyễn – vương triều cuối cùng của Việt Nam. Có lẽ chính vì vậy mà nơi đây có ý nghĩa đặc biệt trong lịch sử đất nước.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="800" height="1000" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/dai-noi-hue.jpg" alt="" class="wp-image-34"/></figure>



<p style="font-size:18px">Cố đô Huế là một trong những thành phố quyến rũ và xinh đẹp nhất nhờ vị trí địa lý tuyệt vời nằm bên bờ sông Hương thơ mộng. Không những mang một lịch sử lâu đời mà kiến trúc của kinh thành Huế cổ xưa đến các lăng tẩm bí ẩn cũng là điều thu hút du khách. Khi đến Huế bạn còn có cơ hội khám phá những món đặc sản vô cùng đặc sắc nữa đó!</p>



<iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7IzSEyvW8DE?start=120" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>



<figure class="wp-block-audio"><audio controls src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/ghedep-8D.mp3"></audio><figcaption>nhạc sôi động, nhạc quẩy banh nóc, nhạc hay</figcaption></figure>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-danh-lam-thang-canh-cua-viet-nam/top-10-danh-lam-thang-canh-viet-nam-noi-tieng-the-gioi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		<enclosure url="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/ghedep-8D.mp3" length="4304143" type="audio/mpeg" />
<enclosure url="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/ghedep-8D.mp3" length="4304143" type="audio/mpeg" />

			</item>
	</channel>
</rss>
