<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Đấu Trường Chân Lý mùa 5 &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/top-nhung-doi-hinh-manh-dau-truong-chan-ly-mua-5/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tranlyhai.github.io/hi</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 May 2021 09:39:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Top đội hình DTCL &#8211; Đấu Trường Chân Lý Mùa 5 11.9 Cực Mạnh Dùng Để Leo Rank</title>
		<link>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-doi-hinh-manh-dau-truong-chan-ly-mua-5/dau-truong-chan-ly-mua-5/</link>
					<comments>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-doi-hinh-manh-dau-truong-chan-ly-mua-5/dau-truong-chan-ly-mua-5/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hải Trần]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 May 2021 09:39:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Đấu Trường Chân Lý mùa 5]]></category>
		<category><![CDATA[đấu trường chân lý]]></category>
		<category><![CDATA[liên minh huyền thoại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tranlyhai.github.io/hi/?p=19</guid>

					<description><![CDATA[Đấu trường chân lý ( DTCL ) mùa 5 : Ngày phán quyết đã được ra mắt vào rạn sáng nay ngày 24/09 trong bản cập nhật 11.9  đến từ Riot. Với sự kết thúc cảu mùa 4 và bắt đầu mùa 5 đồng nghĩa với việc người chơi sẽ phải tìm hiểu lại từ đầu tất cả tộc hệ mới từ sức mạnh cho đến cách chơi, nhất là phong cách chơi Hyperoll vô cùng thú vị dành cho những người chơi muốn lăn cầu tuyết ngay đầu game và kết thúc ván đấu trong 15 phút]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Giống với những phiên bản trước, phiên bản này cũng có cho mình những quân cờ và đội hình bá đạo có khả năng cân team đưa bạn đến vị trí top dầu.&nbsp;</p>



<p>Nhưng trước hết ngoài cách build đội hình sao cho hợp lý và tối ưu sức mạnh cho một quân cờ nhất định nào đó thì bạn cần phải học thêm cách ghép trang bị sao cho hợp lý với từng vị tướng nhất định.&nbsp;</p>



<p>Và trong những ngày qua trước khi được phát hành tại những sever khác đã rộ lên top những đội hình mạnh nhất đáng chơi nhất cùng cách ghép đồ cho từng vị trí trong mùa 5 này. Bài viết này, MEGA sẽ giới thiệu đến bạn top 5 đội hình mạnh nhất và dễ build nhất để leo rank trong đấu trường chân lý (dtcl) mùa 5.</p>



<span id="more-19"></span>



<p style="font-size:25px"><strong>Chi tiết Tộc/Hệ DTCL Mùa 5</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="999" height="572" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_danh-sach-toc-he-dau-truong-chan-ly-dtcl-mua-5-phien-ban-11-9.jpg" alt="" class="wp-image-11"/></figure>



<p></p>



<p style="font-size:24px"><strong>Phiên bản DTCL 11.9 : Top đội hình đấu trường chân lý mạnh nhất mùa 5</strong></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>I&nbsp; &#8211;&nbsp; Đội hình Thần Sứ &#8211; karma</strong></p>



<ul style="font-size:15px"><li><strong>Đội hình level 8 bao gồm:</strong>&nbsp;Ivern, Volibear, Garen, Gragas, Nidalee, Riven, Karma, Soraka</li><li><strong>Tổng buff đạt được:</strong>&nbsp;6 Thần Sứ, 2 Tà Thần, 2 Đấu Sĩ, 2 Thuật Sĩ, 2 Tái Tạo, 1 Thần Vương</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="640" height="282" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_doi-hinh-than-su-dau-truong-chan-ly-dtcl-mua-5.jpg" alt="" class="wp-image-15"/></figure>



<p></p>



<p>Đây có thể xem là đội hình rẻ tiền nhất trong dtcl mùa 5, và tất nhiên rồi cái gì càng rẻ thì càng dễ chơi dễ trúng thưởng nhưng rẻ tiền không có nghĩa là yếu.</p>



<p>Đây là đội hình có độ biến hóa vô cùng ảo diệu, mang lại sức mạnh tổng thể kinh khủng dựa vào khả năng xoay đội hình của các kỳ thủ. Vì đối với đội hình này tướng chủ lực không chỉ có một, không phải lúc nào trang bị rơi ra cũng là dành cho tướng chủ lực của bạn vì vậy mà khi trang bị không như ý bạn hoàn toàn có thể xoay đội hình này sang một tướng chủ lực khác phù hợp với trang bị đang có như xoay quanh giữa việc lựa chọn sử dụng Viego, Kayle, Teemo, Draven hay Darius&#8230;</p>



<p>Đó là lý do vì sao đội hình này tuy rẻ nhưng lại rất bá đạo trong game.&nbsp;</p>



<p>Vợi việc lựa chọn đội hình Thần Sứ với những quân cờ giá rẻ bạn hoàn toàn có thể để dành tiền nâng cấp level hoặc roll ra thêm tướng để nâng cáp lên 3 sao.</p>



<p>Điểm mạnh lớn nhất của đội hình này có lẽ nằm ở khả năng công thủ toàn diện. Sát thương chủ lực có thể nằm ở bất cứ đâu trong khi đó 2 quân cờ Riven và Garen sẽ là tấm chắn phía trước thu hút mọi nguồn sát thương từ đối phương đảm bảo tuyến sau an toàn gay sát thương.</p>



<p style="font-size:17px"><em><strong>Cách chơi đội hình 6 thần sứ</strong>&nbsp;</em>:</p>



<p>Bắt đầu game với carry là karma sẽ giúp đội hình của bạn vượt ải khá nhàn nhạ với khả năng chống chịu cực tốt, về late game bạn hoàn toàn có thể xoay qua sử dụng Heimerdinger hoặc Taric để gai cố thêm hàng phòng ngự hoặc mang đến nhiều sát thương hơn tùy tình hình của ván đấu.</p>



<p>Ngay ở giai đoạn đầu game, nếu bạn có thể bắt được nhiều vị tướng thuộc tộc hệ Thần Sứ và trang bị nhận được là nước mắt, gậy quá khổ, găng đấu tập thì đấy là lúc bạn nên chọn build đội hình Thần Sứ.</p>



<p>Đội hình Thần Sứ rất dễ build đầu game với những vị tướng rẻ tiền vì vậy mà bạn hoàn toàn có thể giữ chuỗi thắng đầu game để tích tiền lấy lợi tức sớm. Sau khi đã dồn đủ tiền và lên cấp 6 ở vòng 3-2 của game đấu, đây là lúc bạn tập hợp những gì mạnh nhất của đội hình.</p>



<p>Giai đoạn&nbsp;tiếp theo, ở vòng 4-1 bạn hãy nâng lên cấp 7 và đây là lúc mà bạn cần roll để ổn định đội hình nếu lúc này bạn đang còn yếu. Và cuối cùng là dồn tiền lên cấp 8 và hoàn thiện đội hình.</p>



<p><em>Đầu Game</em>: hãy tìm cho mình combo: Gragas + Soraka, Kha&#8217;Zix, Leblanc để có thể kích hoạt buff Thần Sứ càng sớm càng tốt, lấy chiến thắng ở những vòng đầu.</p>



<p><em>Giữa Game</em>: Thêm nhiều tướng Thần Sứ nữa vào đội</p>



<p><em>Giai đoạn cuối Game:&nbsp;</em>Đây là giai đoạn thể hiện sự linh hoạt của bạn trong khả năng xoay vòng đội hình. Nếu cảm thấy đội hình bạn lúc này hơi đuối so với đối thủ về sát thương hay khả năng phòng thủ thì bạn hoàn toàn có thể thay thế các vị trí Thần Sứ thành những quân cờ 5 tiền khác như:</p>



<p>Thay Gragas = Heimerdinger</p>



<p>Thay Soraka = Taric</p>



<p>Thay Nidalee = Ryze</p>



<p>Thay Riven = Kindred</p>



<p>mặc dù làm vậy sẽ làm đội hình của bạn mất đi một lượng máu đáng kể từ buff Thần Sứ nhưng sẽ nâng được giá trị tổng thể về sức mạnh và khả năng chống chịu của đội hình lên rất cao.</p>



<p>Về trang bị: Bạn nên ưu tiên nhặt các trang bị như:&nbsp; Nước mắt, Giáp lưới, Gậy quá khổ, Kiếm BF, Găng tay đấu tập.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="500" height="250" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_trang-bi-cho-karma-doi-hinh-than-su-dtcl-mua-5.jpg" alt="" class="wp-image-17"/></figure>



<p></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>II &nbsp;&#8211;&nbsp; Đội hình Ma Sứ &#8211; Aphelios</strong></p>



<ul style="font-size:15px"><li><strong>Đội hình level 8:</strong>&nbsp;Morgana, Darius, Volibear, Ivern, Diana, Heimerdinger, Kindred, Aphelios</li><li><strong>Tổng buff:</strong>&nbsp;4 Ma Sứ, 2 Tà Thần, 2 Tái Tạo, 2 Cung Thủ, 2 Bí Ẩn, 1 Vĩnh Hằng, 1 Thần Vương, 1 Luyện Rồng.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="640" height="285" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_doi-hinh-ma-su-dau-truong-chan-ly-dtcl-mua-nam.jpg" alt="" class="wp-image-14"/></figure>



<p>Trái ngược với đội hình Thần Sứ từ cả cái tên tộc hệ cho đến giá trị đội hình. Ma Sứ là một đội hình khá tốn kém khi đây alf nơi quy tụ của những gương mặt đáng chú ý về cả sức mạnh lẫn giá cả như Kayle, Aphelios siêu sát thương cùng 2 quân cờ 4 tiền chống chịu cực khỏe là Taric mà Mordekaiser. Đặc biệt trong số đó là cái tên mang đến khả năng gánh team rất mạnh ở mùa 3 &#8211; Draven.</p>



<p>Đội hình này chơi theo phong cách nhà giàu đốt tiền chính hiệu, vì vậy mà để có thể build được đội hình này bạn cần có được chuỗi thắng để tích tiền thật tốt trong giai đoạn đầu game. Rồi tiếp đến giai đoạn giữa game là gồng mình chịu trận cố gắng up lv càng sớm càng tốt để tìm kiếm các vị tướng hoàn thiện đội hình. Ở giai đoạn này bạn cần có ít nhât 1-2 vị trí gây sát thương như Draven, yasuo đạt đến mức 2 sao để có được khả năng sống sót&nbsp; qua các vòng đấu.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="640" height="360" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_doi-hinh-ma-su-dau-truong-chan-ly-dtcl-mua-5.jpg" alt="" class="wp-image-12"/></figure>



<p><em>Giai đoạn đầu game:&nbsp;B</em>ắt đầu vòng đấu, sau những round đầu nếu bạn thấy số lượng tướng thuộc tộc hệ Ma Sứ mà bạn có thể bắt được là nhiều cùng với lượng trang bị có khả năng gây sát thương vật lý đang có bao gồm cung gỗ, kiếm BF, gậy quá khổ, găng tay thì hãy nghĩ ngay đến việc xây dựng đội hình Ma Sứ.</p>



<p>Những quân cờ cần có ở giai đoạn này: Vayne, Varus, Sejuani, Vladimir.</p>



<p><em>Giai đoạn giữa game</em>: Hãy cố gắng kích hoạt Buff của Ma Sứ sớm và nâng cấp lên Lv4 để có được chuỗi thằng tốt đầu game nhằm tích tiền sớm , chuẩn bị cho mức chi tiêu sau này.</p>



<p>Tiếp đến ở vòng 3-2 bạn phải lên được lv6 ở vòng đấu này và tập hợp những gì mạnh nhất của đội hình Ma Sứ.</p>



<p>Nhưng quân cờ cần có ở giai đoạn này:&nbsp;Ashe, Varus, Vladimir, Sejuani, Morgana, Lee Sin</p>



<p><em>Giai đoạn cuối game</em>: Vào giai đoạn nước rút này là lúc phát huy nhân phẩm và lợi ích từ số tiền mà bạn kiếm được. hãy nâng cấp lên lv7 ở vòng đấu 4-1 để ổn định đội hình và tiếp tục cố gắng chống đỡ dồn tiền lên lv8 sau đó hoàn thiện đội hình. Mang đến sức mạnh tối đa, càn quét mọi đối thủ.</p>



<p>Trang bị cần thiết:&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="502" height="375" src="https://tranlyhai.github.io/hi/wp-content/uploads/2021/05/2904_trang-bi-cho-doi-hinh-ma-su-dau-truong-chan-ly-dtcl-mua-5.jpg" alt="" class="wp-image-16"/></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tranlyhai.github.io/hi/top-nhung-doi-hinh-manh-dau-truong-chan-ly-mua-5/dau-truong-chan-ly-mua-5/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
